科學家正研發家用主動降噪裝置，如果可以將外來的噪音減少，擁有一個寧靜的家，相信是很多香港人的夢想。

香港幾乎是一個 24 小時不停止的城市，就算在深宵時分，外面都可能傳來各種噪音，更遑論是其他時間。外面的車聲人聲，或者就近地盤或修路的工程聲音，都有可能影響工作、溫習或休息，如果可以將外來的噪音減少，擁有一個寧靜的家，相信是很多香港人的夢想。

最近新加坡南洋理工大學有研究人員就開發了可以安裝在窗戶，就能夠有效減少外來噪音的裝置。這個噪音消除裝置的工作原理並非將聲音阻擋，而是利用自己的聲波去主動對抗，透過利用咪高峰去監聽從外面傳入的噪音，然後利用演算法對聲音波形進行分析，在製造反向版本的聲波。就算打開窗都可以享受相對寧靜的空間，研究團隊認為這樣可以減少使用冷氣，慳電費之餘亦更加環保。

當兩組聲音匯合的時候，外來的噪音就會被抵銷降低，房間內的人就不會聽到外面的噪音。其實類似的主動降噪技術，一早已經被應用於耳機、耳塞、電單車安全頭盔、汽車車廂和防打鼻鼾的裝置，不過南洋理工大學的團隊將自應用到家居窗戶。團隊負責人 Gan Woon Seng 指項目創新之處在不但需要計算噪音的類型和數量，而且要比噪音到達裝置內部更快。

來源：innovationtoronto

降噪耳機喇叭版

叫耳塞

destructively interference of waveforms

低頻嘅噪音先係最恐怖

諗起一個kickstarter 騙局，又係講呢樣

咁高要求嘅，我淨係想有瓦遮頭

果個真係仆街黎

唔明點解可以測到噪音後即刻發出同一粒音去抵消，點解快到咁

有都極貴

聲波波段抵消

理工又贏

創科局又投資左去邊樹？